<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nelson Bighetti | </title>
    <link>/sl/author/nelson-bighetti/</link>
      <atom:link href="/sl/author/nelson-bighetti/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Nelson Bighetti</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>sl</language>
    <image>
      <url>/sl/author/nelson-bighetti/avatar_hube350cae9c7ebe2ed4a58d0f8e0a54cc_2104099_270x270_fill_q75_lanczos_center.jpg</url>
      <title>Nelson Bighetti</title>
      <link>/sl/author/nelson-bighetti/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Gregor Štiglic</title>
      <link>/sl/author/gregor-%C5%A1tiglic/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/sl/author/gregor-%C5%A1tiglic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gregor Štiglic je prodekan za raziskovalno dejavnost, profesor in predstojnik Raziskovalnega inštituta na Univerzi v Mariboru, Fakulteti za zdravstvene vede (UM FZV). Na Univerzi v Mariboru je sodeloval pri številnih domačih in mednarodnih projektih s področja zdravstvene informatike. Je soustanovitelj magistrskega študijskega programa Bioinformatika na UM FZV. Gregor je delal kot gostujoči raziskovalec v Centru za analizo podatkov in biomedicinsko analitiko (DABI) na Univerzi Temple (2012), kot gostujoči docent v Shah Lab, Stanford School of Medicine, Stanford University (2013) in kot gostujoči raziskovalec na Usher Institute, Univerza Edinburgh (2019).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Njegova raziskovalna področja vključujejo tehnike strojnega učenja z uporabo v zdravstvu. Specifična področja vključujejo razumljivost napovednih modelov, klasifikacija, ki temelji na človeški interakciji, stabilnost algoritmov za izbiro lastnosti, meta učenje in odkrivanje longitudinalnih pravil. Njegovo delo je bilo objavljeno na številnih konferencah, v revijah in knjigah. Gregor je imel predavanja o svojem odkrivanju znanja v zdravstvu in raziskavah bioinformatike na priznanih raziskovalnih ustanovah, kot je IBM T.J. Watson Research Center, Univerza Stanford, Univerza Manchester, Univerza Edinburgh in Univerza Tokio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bil je soorganizator serije delavnic o rudarjenju podatkov za medicino in zdravstvo, ki so potekale v povezavi s SIAM SDM 2013 (Austin, TX, ZDA), 2014 (Philadelphia, PA, ZDA), 2015 (Vancouver, BC, Kanada). ) in 2016 (Miami, FL, ZDA). Gregor je bil tudi soorganizator 1. in 2. delavnice o rudarjenju podatkov za medicinsko informatiko, ki je potekala v povezavi z letno konferenco Ameriškega združenja za medicinsko informatiko (AMIA) leta 2014 (Washington, DC) in 2015 (San Francisco, CA). Bil je tudi vodja programa Analytics Track na mednarodni konferenci IEEE o zdravstveni informatiki (ICHI) leta 2016 v Chicagu, IL.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gregor je pomočnik urednika pri revijah Artificial Intelligence in Medicine (Elsevier) in Big Data (Mary Ann Liebert). Deluje tudi kot član uredniškega odbora pri BMC Medical Informatics and Decision Making (Nature Springer), PLoS ONE (Public Library of Science) in Journal of Healthcare Informatics Research (Nature Springer).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leon Kopitar</title>
      <link>/sl/author/leon-kopitar/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/sl/author/leon-kopitar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Leon Kopitar je zaposlen kot višji raziskovalec na Fakulteti za zdravstvene vede, na članici Univerze v Mariboru. Na Univerzi v Mariboru, Fakulteti za elektrotehniko, računalništvo in informatiko opravlja doktorski študij Računalništva in informatike.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Njegov raziskovalni interes vključuje aplikativnost metod strojnega učenja na področju zdravstva.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nino Fijačko</title>
      <link>/sl/author/nino-fija%C4%8Dko/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/sl/author/nino-fija%C4%8Dko/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nino Fijačko je zaposlen na Univerzi v Mariboru, Fakulteta za zdravstvene vede kot asistent na področju Zdravstvene nege. Na Univerzi v Mariboru, Medicinski fakulteti opravlja doktorski študij Biomedicinske tehnologije. Njegovo raziskovalno področje je mešanica najnovejših pedagoških pristopov na različnih področjih zdravstva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;V okviru svojega doktorske disertacije izvaja raziskave o tem, kako resne igre in igrifikacija vplivajo na raven fizioloških in psiholoških lastnosti posameznih oseb v različnih situacijah, kot je na primer kardiopulmonalno oživljanje.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primož Kocbek</title>
      <link>/sl/author/primo%C5%BE-kocbek/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/sl/author/primo%C5%BE-kocbek/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Primož Kocbek je višji raziskovalno strokovni asistent na Univerzi v Mariboru, Fakulteti za zdravstvene vede in doktorski študent biostatistike na Univerzi v Ljubljani. Njegov raziskovalni interes vključuje statistično modeliranje in tehnike strojnega učenja z aplikacijami v zdravstvu. Specifična področja rnjegovih raziskav vključujejo analiza časovne odvisnosti podatkov, interpretabilnost napovednih modelov, napredne metode strojnega učenja, npr. globoke nevronske mreže, veliki jezikovni modeli. Sodeloval je tudi v več nacionalnih in mednarodnih raziskovalnih projektih povezanih s strojnim učenjem v zdravstvu.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lucija Gosak</title>
      <link>/sl/author/lucija-gosak/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/sl/author/lucija-gosak/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lucija Gosak, asistentka in raziskovalka na Univerzi v Mariboru, Fakulteti za zdravstvene vede, je tudi doktorska študentka Zdravstvene nege. Trenutno se ukvarja z integracijo mobilnih zdravstvenih aplikacij v oskrbo bolnikov s kroničnimi boleznimi. Njeno delo zajema tudi statistično analizo podatkov in umetno inteligenco v zdravstvu. Aktivno je sodelovala pri mednarodnih projektih: Erasmus+ projekt T4H in Digital toolbox for innovation in nursing education (I-BOX); Izboljšanje razumljivosti in napovedane zmogljivosti modelov za oceno tveganja in podporo odločanju v kliničnem okolju (ARRS FWO); Projekt EU4Health The Dynamic Digital Resilience for Medical and Allied Professions in Health Services (DDS-MAP).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robert Greif</title>
      <link>/sl/author/robert-greif/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/sl/author/robert-greif/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kasandra Musović</title>
      <link>/sl/author/kasandra-musovi%C4%87/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/sl/author/kasandra-musovi%C4%87/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kasandra Musović je zaposlena na Univerzi v Mariboru, Fakulteti za zdravstvene vede kot asistentka na področju Zdravstvene nege in oskrbe, kjer je tudi doktorska študentka. Njeni raziskovalni interesi so skrb v izobraževanju v zdravstveni negi, na znanstvenih dokazih utemeljena zdravstvena nega ter raziskovalne metode, tako kvantitativne kot kvalitativne.
V okviru svoje doktorske disertacije izvaja raziskavo o adaptaciji Watsonove teorije skrbi v izobraževanju v zdravstveni negi.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mateja Lorber</title>
      <link>/sl/author/mateja-lorber/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/sl/author/mateja-lorber/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mateja Lorber, dekanica UM FZV, se posveča gerontološki zdravstveni negi, obvladovanju kroničnih bolezni in vodenju zdravstvene nege. Zveza društev zdravstvene in babiške nege Slovenije ji je podelila nagrado za prispevek k izobraževanju in raziskovanju v zdravstveni negi ter je glavna urednica Revije Zdravstvene nege in bila vodja pomembne projektov, kot recimo PCCurric. Aktivno je tudi sodelovala pri Erasmus+ projektu T4H.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
